<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Services on Pajak</title>
    <link>https://pajakbalikpapan.github.io/services/</link>
    <description>Recent content in Services on Pajak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Oct 2020 08:17:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pajakbalikpapan.github.io/services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pengurusan Nomor Pokok Wajib Pajak</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.github.io/services/pengurusan-nomor-pokok-wajib-pajak/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 09:09:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.github.io/services/pengurusan-nomor-pokok-wajib-pajak/</guid>
      <description>Pendaftaran Wajib Pajak dilakukan dengan mengajukan permohonan secara elektronik atau tertulis, dan dilampiri dengan dokumen yang disyaratkan. (Pasal 9 ayat (1) PER-04/PJ/2020)
Jenis Wajib Pajak yang dilayani Orang Pribadi  WP OP yang melakukan/tidak melakukan kegiatan usaha atau pekerjaan bebas WP OP wanita kawin (yang dikenai pajak secara terpisah karena hidup terpisah berdasarkan keputusan hakim) WP OP wanita kawin (yang dikenai pajak secara terpisah karena menghendaki secara tertulis berdasarkan perjanjian pemisahan penghasilan dan harta atau memilih melaksanakan hak dan memenuhi kewajiban perpajakannya terpisah dari suaminya WP OP yang belum memenuhi persyaratan subjektif atau objektif WP OP Pengusaha Tertentu atau OP yang melakukan usaha atau pekerjaan bebas selain di tempat tinggalnya  Wajib Pajak Warisan Belum Terbagi Wajib Pajak Badan  Wajib Pajak Badan berorientasi ada profit (profit oriented) maupun tidak berorientasi pada profit (non profit oriented) Wajib Pajak Badan berbentuk Kerja Sama Operasi (Joint Operation) Cabang Wajib Pajak Badan  Dasar Hukum  Pasal 2 UU Nomor 28 TAHUN 2007 (berlaku sejak 1 Januari 2008) tentang perubahan ketiga atas UU Nomor 6 Tahun 1983 tentang Ketentuan Umum dan Tata Cara Perpajakan Pasal 2, 3, dan 4 PP 74 TAHUN 2011 (berlaku sejak 1 Januari 2012) tentang tata cara pelaksanaan hak dan pemenuhan kewajiban perpajakan PMK-147/PMK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SPT Masa PPN Nihil</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.github.io/services/spt-masa-ppn-nihil/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 08:17:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.github.io/services/spt-masa-ppn-nihil/</guid>
      <description>SPT Masa PPN Nihil tetap wajib dilaporkan meskipun tidak ada transaksi.
SPT ini digunakan untuk persyaratan tender atau lelang.
Laporan ini agar menghindari sanksi perpajakan dan memudahkan mengikuti tender atau lelang</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengurusan Pengusaha Kena Pajak</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.github.io/services/pengurusan-pengusaha-kena-pajak/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 09:10:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.github.io/services/pengurusan-pengusaha-kena-pajak/</guid>
      <description>Pengusaha yang melakukan penyerahan yang merupakan objek pajak sesuai Undang-Undang PPN, kecuali pengusaha kecil yang batasannya ditetapkan oleh Menteri Keuangan, wajib melaporkan usahanya untuk dikukuhkan sebagai Pengusaha Kena Pajak.😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jasa Pajak Bulanan</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.github.io/services/jasa-pajak-bulanan/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 10:06:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.github.io/services/jasa-pajak-bulanan/</guid>
      <description>Apabila SPT tidak disampaikan dalam jangka waktu penyampaian atau batas waktu perpanjangan penyampaian SPT, Wajib Pajak dikenai sanksi administrasi berupa denda sesuai dengan ketentuan dalam Pasal 7 ayat (1) Undang­Undang KUP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengurusan Penonaktifan NPWP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.github.io/services/pengurusan-penonaktifan-npwp/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 09:54:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.github.io/services/pengurusan-penonaktifan-npwp/</guid>
      <description>Wajib Pajak Non-Efektif adalah Wajib Pajak yang tidak memenuhi persyaratan subjektif dan/atau objektif namun belum dilakukan Penghapusan NPWP.
WP yang telah ditetapkan sebagai WP non efektif, tidak wajib menyampaikan SPT dan tidak dikenai sanksi administrasi berupa denda sebagaimana dimaksud dalam Pasal 7 UU Nomor 6 TAHUN 1983 tentang KUP sebagaimana telah diubah terakhir dengan UU Nomor 16 TAHUN 2009.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengurusan Pencabutan Pengukuhan PKP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.github.io/services/pengurusan-pencabutan-pengukuhan-pkp/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 09:49:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.github.io/services/pengurusan-pencabutan-pengukuhan-pkp/</guid>
      <description>Pencabutan Pengukuhan PKP adalah tindakan mencabut Pengukuhan PKP dari administrasi Direktorat Jenderal Pajak.
Direktur Jenderal Pajak dapat melakukan pencabutan pengukuhan PKP terhadap Pengusaha yang tidak lagi memenuhi ketentuan sebagai PKP berdasarkan ketentuan peraturan perundang-undangan di bidang Pajak Pertambahan Nilai.
Pencabutan pengukuhan PKP dapat dilakukan oleh Kepala KPP berdasarkan permohonan pencabutan pengukuhan PKP atau secara jabatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengurusan Penghapusan NPWP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.github.io/services/pengurusan-penghapusan-npwp/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 09:42:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.github.io/services/pengurusan-penghapusan-npwp/</guid>
      <description>Wajib Pajak yang sudah tidak memenuhi persyaratan subjektif dan/atau objektif sesuai dengan ketentuan peraturan perundang-undangan di bidang perpajakan.
Jenis Wajib Pajak yang dapat mengajukan permohonan Penghapusan NPWP  Wajib Pajak orang pribadi yang telah meninggal dunia dan tidak meninggalkan warisan. Wajib Pajak orang pribadi yang telah meninggalkan Indonesia untuk selama-lamanya. Wajib Pajak orang pribadi yang berstatus sebagai pengurus, komisaris, pemegang saham atau pemilik, dan pegawai yang telah diberikan NPWP dan penghasilan netonya tidak melebihi PTKP.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
